梁卓偉指專家指點政策或添煩添亂 疫情退卻後會大檢討

梁卓偉指專家指點政策或添煩添亂 疫情退卻後會大檢討
2020-03-27 HKT 20:49

身兼政府抗疫督導委員會專家的港大醫學院院長梁卓偉接受本台專訪，被問到政府在抗疫過程是否不夠果斷。他說，作為專家顧問，如果每日對政策指指點點，對疫情防控不會有任何好處，可能只會添煩添亂。

梁卓偉認為，每項措施都有最適當的時候，待疫情減退後，相信會有大檢討，屆時將研究是否有人需要問責。至於政府是否後知後覺，他指出，疫情變化太大，難以一早就預計到現時的疫情及應做的對策，社會進行有關檢討時，亦要保持公道。

梁卓偉說，紐約及倫敦等地已有醫療體系崩潰的跡象，醫療資源供不應求，對香港而言，是「紅線中的紅線」，絕對不能發生。他非常擔心本港會出現同樣情況，現時需要保護醫護人員，如果無人懂得使用有關儀器，屆時有多少個床位都無用。

內地省市將陸續復工復產，對於是否應實施「全面封關」，梁卓偉認為，任何一個疫情風險超出可控程度的地區，關口防控工作都要做到最嚴密，即使全球有一半以上人口有免疫力，在應對疫症上都沒有喘息的空間。他相信，全球不論哪一個地區都會出現第二波疫情，至於第三波疫情，要視乎疫苗的研發進展。

梁卓偉認為，每項措施都有最適當的時候，待疫情減退後，相信會有大檢討，屆時將研究是否有人需要問責。（梁禎祥攝）

人都死晒，到時問責有咩用？你有幾多條命賠？

專家唔指點政策可以做乜？做應聲蟲ar？

果然係中共指派未來特首人選
咁擺明未撚返熱廚房已經想殺人於無形

第一時拉話戴口罩講唔到野條仆街去打靶

梁卓偉你條仆街一開波就當譚德塞神咁拜
支支咗咗話唔戴口罩, 唔封關
添煩添亂既人, 咪就係你囉！

梁卓偉 DAY 1 就係做WHO應聲蟲

佢依家係寸緊袁國勇

香港d on9最撚鍾意lee type
即係以為薯片佬咁
扮晒好似好中立 好親民理性
但其實咪又係支那既人

又話帶左口罩講唔撚到野？
奶共狗

佢咪就係係害人不淺既專家囉
當我失憶呀
乜撚野圍堵話?
唔戴口罩?
幫林鄭背書?

佢今年第一日出嚟話戴口罩講唔到嘢已經衰咗
斷定到呢條友都係689級數

又維穩

支那閪

收皮啦支那狗 你嘅存在只係侮辱緊醫生2個字

吠得幾好聽

佢收撚皮啦 社區醫學

人哋真係有紮實嘅傳染病及微生物學嘅基礎
先至可以講得出呢類型嘅病點樣去抗疫

睇相都FEEL到梁卓偉係屎忽鬼STYLE

你見佢講英文個樣陰陽怪氣都知八婆一條

好似上星期袁國勇收回文章後
就冇再出嚟

奶共狗

問責
最後搵個細既做替死鬼

梁前副局長果然係黨既走狗